<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<page><url>https://www.cpbl.com.tw/about/structure</url><content>首頁
最新消息
賽程
成績看板
球隊戰績
Sub Menu
數據統計
Sub Menu
球隊
Sub Menu
球員
商城
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
登入丨註冊
English
CPBLTV
Back
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
Back
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
Back
球員點將錄
球員異動
登入丨註冊
English
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
最新消息
賽事新聞
新聞公告
賽程
成績看板
球隊戰績
本季球隊戰績
特殊統計
歷年球隊戰績
數據統計
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
球員
球員點將錄
球員異動
商城
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
CPBLTV
關於中職
ABOUT
首頁
關於中職
聯盟組織架構
聯盟組織架構
聯盟簡介
聯盟組織架構
職棒大事記
球迷成長數
聯盟組織架構
聯盟目前的架構是由各球團共同組成，各球團們對職棒事務的推動有絕對的自主參與權，且保有各自企業體的特色，在比賽上彼此競爭全力爭勝，以呈現球迷一個「真正的」職業競賽。目前推動發展的「責任場制」，將賦予各球團更多的責任，包括票房的推廣、球迷的經營，強調地域屬性，與母企業體結合，將企業文化融合呈現於球賽之中，未來將朝向「主客場制」的目標邁進。
聯盟的角色，未來將以辦理比賽相關業務為主，站在推廣棒球運動的立場而言，「職業棒球」的蓬勃發展，勢將成為所有業餘球員努力奮鬥的目標，且亦將帶動三級學生棒球的穩定成長。中華職業棒球大聯盟因肩負著身為棒球發展火車頭的重大責任，所以更應努力地辦妥每一場比賽，以便將場場精彩且細緻的職業競賽，呈現予所有的球迷共賞。
一. 賽制
目前中華職棒共有六支球隊，每年球季約自三月至十月間，每隊每球季各打一百二十場，全年共計三百六十場的例行賽，賽程採上、下半球季，
當年度上、下半球季第一為不同球隊時：
季後賽：由上、下半球季第1之兩隊中全季勝率較低之球隊，與上、下半球季第1之兩隊以外全季勝率最高之球隊進行，採5戰3勝制，但上、下半球季第1之兩隊中全年度勝率較低之球隊先勝1場。
總冠軍賽：由季後賽獲勝球隊與上、下半球季第1之兩隊中、全年度勝率較高之球隊進行，採7戰4勝制。
若上、下半季第1之球隊年度勝率相同時，則加賽1場，勝者晉級總冠軍賽。
當年度上、下半球季第1為同一球隊時：
季後賽：由全年度勝率第2與第3之球隊進行，採5戰3勝制。
總冠軍賽：由季後賽獲勝球隊與全年度勝率第1之 球隊進行，採7戰4勝制，但全年度勝率第1之球隊先勝1場。
每年上、下半球季中並舉辦一場紅白明星對抗賽，如此的賽制勢將帶給球迷們一整年精采刺激的比賽。
二. 比賽場地
中華職棒目前的比賽場地共有十四個，臺北大巨蛋今年啟用，為國內首座室內棒球場，與天母棒球場為國內僅有的兩座人工草皮球場，嘉義縣、台東為紅土內野球場，其他如新莊、桃園、台中洲際、嘉義市、台南、台南亞太成棒副球場、高雄澄清湖、屏東中信園區、斗六、花蓮等都為草皮內野球場。以上球場的容量自五千五百人至五萬人不等。更詳細的球場資訊請至官方網站「球場資訊頁面」查詢。
三. 球員、教練註冊
各球團可註冊之名額為總教練一名，教練若干名(旦外國籍教練人數不得佔教練團總數二分之一以上)，各球團註冊球員人數最低須達四十六人，且不得超過六十人，註冊為球員兼教練者必須列入球員人數計算。登錄為上場教練的人數不得超過十二人，外國籍教練名額不得超過教練團總數二分之一以上，球員登錄最多二十八人，登錄為上場球員的人數不得超過二十六人。
四. 外籍球員
各球團每年度可使用外國籍球員人數不限，但同時註冊最多限四人(同時登錄最多三人)，每場比賽同時上場之外國籍球員不得超過二人，最後註冊日為每年八月三十一日。
五. 新人選秀
每年選拔會議時間及地點由聯盟擇期公布，所有參與選拔會之球員，須具有高中畢業以上學歷（含）、或於選拔會議舉行前年齡屆滿十八歲。現役軍人必須在選拔會議後六個月可望退伍者為限。球團自行提報之新人球員，最遲須於選拔會議舉行前七日將選手參選同意書送交聯盟。
TOP
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
球隊沿革
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
中華職棒 版權所有 ©
                        2025
                        All rights reserved.
關注我們：
Facebook粉絲團
Instagram
YouTube頻道</content></page>