<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<page><url>https://www.cpbl.com.tw/about/bignews</url><content>首頁
最新消息
賽程
成績看板
球隊戰績
Sub Menu
數據統計
Sub Menu
球隊
Sub Menu
球員
商城
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
登入丨註冊
English
CPBLTV
Back
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
Back
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
Back
球員點將錄
球員異動
登入丨註冊
English
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
最新消息
賽事新聞
新聞公告
賽程
成績看板
球隊戰績
本季球隊戰績
特殊統計
歷年球隊戰績
數據統計
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
球員
球員點將錄
球員異動
商城
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
CPBLTV
關於中職
ABOUT
首頁
關於中職
職棒大事記
聯盟簡介
聯盟簡介
聯盟組織架構
職棒大事記
球迷成長數
列表搜尋
單日查詢
請選擇
1月
2月
3月
4月
5月
6月
7月
8月
9月
10月
11月
12月
請選擇
1日
2日
3日
4日
5日
6日
7日
8日
9日
10日
11日
12日
13日
14日
15日
16日
17日
18日
19日
20日
21日
22日
23日
24日
25日
26日
27日
28日
29日
30日
31日
區段查詢
~
在職棒歷史上
07/14
所發生的事件
2020
07/14
今日在台南，統一對上中信兄弟的保留比賽，洋投德保拉完投9局，幫助中信兄弟獲得2020年上半季季冠軍。中信兄弟連續2個半季獲得季冠軍，而這也是隊史第16次的半季冠軍。
在拿下了上半季冠軍後，中信兄弟總教練丘昌榮，也成為了中職史上第9位，執教第一個半季就獲得半季冠軍的總教練。
而在二軍交流盃賽，由統一二軍對上合庫的組合，合庫靠著王牌投手吳昇峰5局僅失1分的好表現，再加上6名牛棚投手合力壓制，以3比1打敗統一二軍，這也是二軍交流盃賽業餘球隊的第1場勝利。至於晚場的賽事，U Star也以1分之差打敗了富邦二軍，業餘球隊在今天取得了2勝。
2017
07/14
中華職業棒球大聯盟祕書長馮勝賢今日抵達德州農場，並且與創辦人Randy Sullivan會面，針對雙方年底即將展開的合作事宜展開工作會議，深入商談相關前置作業流程，與確認所需裝備及課程內容。佛州棒球農場不單只是指導投手，同時也對打者進行授課。拜訪會議結束後，Sullivan也特別邀請馮勝賢秘書長加入學員的投打對決課程，並成功擊出強勁的左外野安打，讓親自蹲捕的Sullivan也大為讚賞。
Lamigo桃猿與富邦悍將三連戰的第一場比賽，展現暴力猿本色，團隊敲出23支安打，包含7發全壘打，狂攻24分，加上賽格威7局僅失1分非自責分的好投，最終以24：4擊潰富邦悍將，Lamigo單場得24分平聯盟記錄。
2016
07/14
中華職棒線上文物館正式啟用，未來所有球迷朋友可透過網路，欣賞聯盟收藏超過兩千筆的歷史文物和紀念品，回顧中華職棒一路走來的點點滴滴。
2014
07/14
旅美投手王建民行使與辛辛那提紅人隊在合約上的逃脫權，成為自由球員。
2012
07/14
台中洲際球場興農牛對兄弟象之戰，兄弟象以16比6擊敗興農牛，興農牛先發投手林其緯主投1.1局失4分吞下敗投，2012年球季累積第10敗，林其緯已連續兩個球季吞下兩位數敗投。
台南球場統一獅對Lamigo桃猿之戰，高建三中繼1局送出1次三振，個人職業生涯累積第800次奪三振，聯盟第四人，同時Lamigo桃猿捕手黃浩然單場發生3次捕逸，平聯盟紀錄。
2010
07/14
大聯盟明星賽郭泓志於5局下登板中繼，成為史上第1位於大聯盟明星賽出場的台灣球員，他投了0.2局丟掉1分非自責分後退場。
2008
07/14
南韓公佈北京奧運棒球代表隊24人正選名單，李承燁、金廣鉉、柳賢振、金東柱等名將都在陣中，總教練則是斗山熊教頭金卿文出任。
旅美選手林哲瑄參加在紐約洋基所舉行的未來之星明星賽，林哲瑄於6局下替補上場守備，7局上立刻轟出一發陽春全壘打，並拿下未來之星明星賽MVP。
2005
07/14
誠泰在林英傑對獅先發6局送出6K，被打出8支安打只失1分的帶領下，以7比1擊敗統一獅，誠泰下半季仍未嘗敗績，林英傑不但獲得今年第九勝，本季奪三振也超過100次，個人中華職棒生涯累積奪三振紀錄突破3百次，成史上最快達成3百K的投手。
2004
07/14
興農與兄弟在台中出賽，吸引近滿場觀眾入場；牛隊以五比三擊敗象隊，象隊在敗戰後將戰績排名首位讓出給獅隊獨占。
2000
07/14
兄弟九局再見雙殺，讓出場救援的劉義傳，在只投一球的情況下，拿到生涯七十五場救援成功紀錄，與前味全龍賈西並列生涯累計第一。
象三比二險勝牛隊，新人李志傑敲出職棒生涯第一支全壘打。
1999
07/14
統一獅黃甘霖單場演出三次盜壘，累計三十次追平和信鯨闕壯鎮，統一以三比一擊敗兄弟。台中龍牛之戰，味全龍張泰山擊出兩天內第三支全壘打，率龍隊以八比七險勝牛隊。
全國棒協宣布不假離隊的左投郭泓志予以退訓之處分，也將不徵召郭參加亞洲盃成棒賽。
1998
07/14
明星賽前的星光夜市活動在新莊球場舉辦，總收入全數捐贈給中華愛心育幼院。
1997
07/14
台北地方法院上午開庭審理，法官傳喚中華職棒的三商、興農、味全和兄弟等四隊總教練和球員共十四人當證人，其中包括興農隊的王俊郎、廖俊銘、林朝煌、賴有亮、白昆弘和黃杉楹；味全隊的徐生明、陳金茂、黃文博；兄弟隊的江仲豪、陳逸松、黃廣琪和陳瑞昌；三商隊的陳友彬。
洪啟峰和林鴻遠正式在記者會上加盟和信鯨。
1996
07/14
虎象補賽，林仲秋擊出今年首支全壘打虎隊獲勝，而路易士則將連續安打紀錄推進到二十二場，「鯊魚障礙」從此變成「路易士障礙」。
1995
07/14
象熊之戰，熊隊投手李斯特單局連失九分創新高。
1993
07/14
三商虎隊投全家福與球團解約。
時報鷹隊廖敏雄在聯盟編號154場及155場比賽中連續4次打席遭三振，平聯盟記錄。
第155場俊國對時報比賽，打了12局，比賽時間4小時17分鐘，創最長比賽時間。另兩隊投手共投23次三振亦平聯盟記錄。
1990
07/14
在高雄舉行的龍、獅之戰，創下聯盟開賽以來時間最短的記錄。
TOP
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
球隊沿革
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
中華職棒 版權所有 ©
                        2025
                        All rights reserved.
關注我們：
Facebook粉絲團
Instagram
YouTube頻道</content></page>