<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<page><url>https://www.cpbl.com.tw/member/reg</url><content>首頁
最新消息
賽程
成績看板
球隊戰績
Sub Menu
數據統計
Sub Menu
球隊
Sub Menu
球員
商城
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
登入丨註冊
English
CPBLTV
Back
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
Back
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
Back
球員點將錄
球員異動
登入丨註冊
English
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
最新消息
賽事新聞
新聞公告
賽程
成績看板
球隊戰績
本季球隊戰績
特殊統計
歷年球隊戰績
數據統計
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
球員
球員點將錄
球員異動
商城
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
CPBLTV
會員註冊
首頁
會員註冊
會員資料
欄位前有星號(*)註記者為必須填寫
(*)
E-mail
(您日後的會員帳號)
(*)
設定密碼
(請填入6-12個字元以上，且必須包含英文字與數字的組合，請勿使用特殊符號及空白鍵)
(*)
確認密碼
(請再輸入一次您的密碼)
(*)
姓名
先生
小姐
出生年月日
西元：
請選擇年
2013
2012
2011
2010
2009
2008
2007
2006
2005
2004
2003
2002
2001
2000
1999
1998
1997
1996
1995
1994
1993
1992
1991
1990
1989
1988
1987
1986
1985
1984
1983
1982
1981
1980
1979
1978
1977
1976
1975
1974
1973
1972
1971
1970
1969
1968
1967
1966
1965
1964
1963
1962
1961
1960
1959
1958
1957
1956
1955
1954
1953
1952
1951
1950
1949
1948
1947
1946
1945
1944
1943
1942
1941
1940
1939
1938
1937
1936
1935
1934
1933
1932
1931
1930
1929
1928
1927
1926
1925
年
請選擇月
1
2
3
4
5
6
7
8
9
10
11
12
月
請選擇日
日
(*)
手機
市話
地址
-
請選擇縣市
基隆市
臺北市
新北市
宜蘭縣
新竹市
新竹縣
桃園市
苗栗縣
臺中市
彰化縣
南投縣
嘉義市
嘉義縣
雲林縣
臺南市
高雄市
澎湖縣
屏東縣
臺東縣
花蓮縣
金門縣
連江縣
請選擇地區
驗證碼
欄位前有星號(*)註記者為必須填寫
(*)
輸入驗證碼：
更換驗證碼
凡經註冊成為本網站會員後，即視為同意接收本網站所發出之會員電子報及EDM廣告訊息。
歡迎您來到中華職棒大聯盟全球資訊網（以下稱本網站），當您使用本網站時，即表示您已閱讀、瞭解並同意接受本網站之所有服務聲明之內容，包含服務條款、著作權聲明、免責聲明、隱私權聲明(以下簡稱本網站聲明)，您於任何修改或變更後繼續使用本網站，也視為您已閱讀、瞭解並同意接受該等修改或變更。
會員服務條款
一、網站使用規則
有關現有或將來之各項使用均受本服務條款之規範。
使用者在使用過程中，必須遵循以下原則，否則本公司有權不經通知逕行暫停、取消或終止全部或部分會員服務：
遵守當地有關的法律和法規。
不得為任何非法目的而使用。
遵守所有與網路服務有關的網路協定、規定、規定。
不得利用本網站服務系統進行任何不利於本網站的行為。
二、網站服務暫停、中斷或終止
本網站於下列情形之一時，有權隨時暫停、中斷或終止服務之全部或一部，對於使用者不負擔任何賠償責任：
對於本網站相關系統設備進行遷移、更換或升級維護時。
因不可歸責於本網站所造成服務停止或中斷。
因不可抗力所造成服務停止或中斷。
三、違約賠償
使用者同意保障和維護本網站及其他第三方的權益，如因違反有關法律、法規或本約定項下的任何條款，而對本網站或任何第三人造成損失，使用者同意承擔由此造成的損害賠償責任。
四、服務聲明之增訂及修改
本網站之所有服務聲明條款如有增訂或修改，您同意自該修訂條款於本網站公告之時起受其拘束，本網站將不個別通知。如您於公告後繼續使用本網站，則視為您已經同意該修訂條款。
五、帳號、密碼與安全性
您應完成註冊程序、提供會員註冊所要求的資料，並應擔保所提供的所有資料都是正確且即時的資料，如您所提供的資料事後有變更，應即時更新所留存的資料。如果您未即時提供資料、未按指定方式提供資料、或所提供之資料不正確或與事實不符，本網站保留不經事先通知，隨時拒絕或暫停對您提供相關服務之全部或一部之權利。
您可以自行選擇使用者名稱和密碼，但您有妥善自行保管和保密的義務，不得透漏或提供予第三人使用，對於使用特定使用者名稱和密碼使用會員服務之行為、以及登入系統後之所有行為，均應由持有該使用者名稱和密碼之會員負責。
如您發現或懷疑其使用者名稱和密碼被第三人冒用或不當使用，應立即通知本網站，以利本網站及時採取適當的因應措施；但上述因應措施不得解釋為本網站因此而明示或默示對您負有任何形式之賠償或補償義務。
六、準據法及管轄法院
本網站於下列情形之一時，有權隨時暫停、中斷或終止服務之全部或一部，對於使用者不負擔任何賠償責任：
關於本服務條款之解釋或適用，台灣之法律為依據法。
使用者因使用本網站而生之爭議，同意本誠信原則解決之，如訴訟之必要時，同意以台灣高雄地方法院為第一審管轄法院。
七、其他規定
本網站於下列情形之一時，有權隨時暫停、中斷或終止服務之全部或一部，對於使用者不負擔任何賠償責任：
如本服務條款無論因何種原因完全或部分無效或不具有執行力，本條款的其餘條款仍應有效並且有約束力。
本條款中的標題僅為方便而設，在解釋本條款時應被忽略。
如發現任何非法使用情況，請您配合立即通告本網站。
隱私權條款
當您使用本網站特定服務時，本網站將要求您填寫個人相關資料，基於對個人資料保護及線上隱私權的支持，您所填寫的資料將受下列聲明保障：
一、個人基本資料的取得
您可在不需輸入任何資料的情況下使用本網站多項服務，本網站將不會在未明確告知的情況下，收集您的任何個人資料。 當您希望使用更多服務時，本網站將要求您填寫個人基本資料。本網站將妥善保護您所填寫的資料，如未獲得您的同意及授權，絕不將此一資料販賣及透漏給其他個人及單位，並且限制內部人員私自使用此一資料。 本網站會記錄您連線的位址及在相關網站內的瀏覽活動等資料，唯僅供作網站流量分析和網路行為調查，以便於改善日後網站的服務品質，此類資訊只用來進行數據統計分析，不涉及個人身分資料。
二、資料的使用範圍
本網站所取得的個人資料，都僅供提供於內部使用。除有特別說明或依照相關法律規定外，本網站不會將使用者個人資料移作其他目的使用。
三、個人基本資料的查詢與修正
您可隨時利用會員資料管理功能，進行您個人資料的修改與維護等。
本網站所提供之隱私權聲明，不包括本網站內所連結之其他網站及網頁。
四、瀏覽網站結束後請將會員帳號登出，以確保資料的安全性。
資訊提供政策
一、本網站同意在未獲得會員同意以前，對於會員所登錄或留存之個人資料，不得對外揭露，但有下列情形之一者，不在此限：
依法律之規定；
司法機關或其他有權機關依法定程序之要求；
為保障本網站或其關係企業之財產及權益。
二、對於會員所登記或留存之個人資料，會員同意本網站或其合作對象得於合理之範圍內收集、處理、保存、傳遞及使用該等資料，以提供其他資訊或服務、或作成會員統計資料、或進行關於網路行為之調查或研究，或為任何之合法使用，或提供其他服務。
三、儘管本網站會儘量保護會員的個人資料，但由於網際網路的資料傳輸不能保證百分之百的安全，故請會員自行考慮並承擔風險。
四、本網站的伺服器在讀者訪問本站時，會留下一個cookies（一個非常小的純文字檔）在讀者的電腦裡。目的是為了記錄讀者瀏覽過的資料，以方便讀者在下次造訪本網站時，本網站可提供讀者更個人化服務，本網站不會以此cookies蒐集讀者的姓名、電子郵件等個人資料。
五、會員應登錄本人之最新與真實之個人資料，若有任何異動（如地址，電話）時，應立即至本網站更新資料。若有不實，本網站得不經事先通知即逕行取消該會員之資格。
行銷資訊提供政策
個人資料供作行銷、促銷及其他目的之同意
（本網站隱私權政策中之名詞定義於本同意亦予以沿用）
除您同意前述本網站隱私權政策外，於個資法許可之範圍內，本公司得為下述行銷、促銷及其他目的，蒐集、處理、利用及揭露個人資料，您於接受本服務及勾選同意欄位時已就此表示您的同意，如無此等同意，本公司依個案情況可能將無法提供本服務予使用者：
為提供與本服務相關之資訊或為廣告行銷 / 發表遞送 / 推廣促銷來自本網站之資訊；
為提供或行銷服務、產品及優惠予您，包括但不限於本公司之特別活動及推廣促銷；
將個人資料與其於其他目的或自其他來源（包括第三方）所蒐集之資料比對，該等資料係為本公司產品及服務之提供、行銷或要約所蒐集；
管理並組織競賽、抽獎、促銷活動、比賽活動及行銷活動，並依其與本公司接觸個人化使用者經驗；
進行市場研究、分析及調查，以使本公司得以瞭解並決定顧客偏好及分布，並進而使本公司得以使用者產品及服務，以及特別提案及行銷計畫，該等提案 / 計畫與使用者之偏好及個人資料相關；及 / 或任何與上述目的合理相關之其他目的。
在個資法許可之範圍內，本公司得基於本文件所載目的以外之目的，使用使用者之個人資料。
請勾選我同意以上條款。
確認送出
TOP
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
球隊沿革
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
中華職棒 版權所有 ©
                        2025
                        All rights reserved.
關注我們：
Facebook粉絲團
Instagram
YouTube頻道</content></page>