<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<page><url>https://www.cpbl.com.tw/about/bignews</url><content>首頁
最新消息
賽程
成績看板
球隊戰績
Sub Menu
數據統計
Sub Menu
球隊
Sub Menu
球員
商城
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
登入丨註冊
English
CPBLTV
Back
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
Back
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
Back
球員點將錄
球員異動
登入丨註冊
English
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
最新消息
賽事新聞
新聞公告
賽程
成績看板
球隊戰績
本季球隊戰績
特殊統計
歷年球隊戰績
數據統計
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
球員
球員點將錄
球員異動
商城
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
CPBLTV
關於中職
ABOUT
首頁
關於中職
職棒大事記
聯盟簡介
聯盟簡介
聯盟組織架構
職棒大事記
球迷成長數
列表搜尋
單日查詢
請選擇
1月
2月
3月
4月
5月
6月
7月
8月
9月
10月
11月
12月
請選擇
1日
2日
3日
4日
5日
6日
7日
8日
9日
10日
11日
12日
13日
14日
15日
16日
17日
18日
19日
20日
21日
22日
23日
24日
25日
26日
27日
28日
29日
30日
31日
區段查詢
~
在職棒歷史上
07/02
所發生的事件
2019
07/02
六月份單月投打MVP今日出爐，投手MVP頒給了Lamigo球團的李茲，打擊MVP則是頒給了同樣是Lamigo球團的朱育賢。
2018
07/02
2018年中華職棒新人選拔會隆重登場，今年一樣在台中好運來洲際宴展中心舉辦。本屆富
邦悍將指名戴培峰，為本年度選秀狀元，首輪其他三支球隊依序是指名依照順序則是統
一7-ELEVEn獅隊指名古林睿煬、中信兄弟指名李振昌以及第四順位的Lamigo桃園隊指名
翁瑋均。
2017
07/02
中信兄弟於洲際球場對戰統一7-ELEVEn獅，中信兄弟彭政閔六局上，以1573場出賽達成個人職棒生涯1000得分，刷新由張泰山所保持的1659場記錄，成為最快達成此項記錄選手【聯盟史上第二位達成】。
2014
07/02
Lamigo桃猿與今年季中選秀第二順位的投手林樺慶談妥合約，雙方以簽約金230萬、月薪5萬以及激勵獎金130萬達成加盟共識。
博斯的母公司華人衛星電視台希望可以獲得中華職棒和MP &amp; Silva的回應，盼能取得網路轉播權，在握有籌碼的情況下與有線電視業者商談上架事宜，或與中華職棒共同經營CPBLTV，若在下半季開打前未獲回應，將會支付包括上半季的權利金與製播費約1.7億元後認賠殺出，退出中華職棒賽事的轉播。華人衛星電視台執行董事葛樹人表示，博斯目前與MP &amp; Silva、中華職棒以及四支球團都是簽備忘錄，並未正式簽約，而備忘錄無法津效力，因此不播中華職棒賽事並無違約問題。中華職棒與MP &amp; Silva今日開會決議，中華職棒副秘書長王惠民表示，不考慮與博斯共同經營CPBLTV或給予網路轉播權，若博斯不轉播，會由MP &amp; Silva尋找其它轉播業者，並會跟MP &amp; Silva商量對博斯提告與否。
2012
07/02
中職明星賽紅、白隊人氣王出爐，由兄弟象彭政閔及統一獅隊陳鏞基當選。其中彭政閔自新人球季起已連續12年出現在明星賽票選先發，連續8年蟬聯人氣王。明星賽紅、白兩隊球員名單如下：明星紅隊：投手：林煜清、迪薩猛、鄭承浩、林家瑋、許銘倢、鄭錡鴻、官大元、岡薩雷茲；捕手：林泓育、陳智弘；內野手：彭政閔、陳江和、郭嚴文、黃仕豪、林智平、王勝偉、林智勝；外野手：周思齊、張正偉、鍾承佑、張志豪、詹智堯、陳冠任；指定打擊：陳金鋒。明星白隊：投手：鎌田祐哉、林晨樺、林英傑、林克謙、林其緯、林彥峰、傅于剛、王鏡銘；捕手：高志綱、林琨笙；內野手：鄧志偉、許國隆、林志祥、高國慶、林益全、陳鏞基、鄭兆行；外野手：張建銘、潘武雄、劉芙豪、鄭達鴻、楊松弦、蘇建榮；指定打擊：張泰山。
2008
07/02
旅美投手耿伯軒由於手傷纏身，遭多倫多藍鳥隊釋出，成為今年繼曹錦輝與溫志翔之後，第3位被釋出的台灣選手。
米迪亞暴龍9局上大反攻，打了10個人次，攻下4分，以8比5後來居上擊敗兄弟象。
2007
07/02
2007中華職棒紅白明星對抗賽全壘打大賽選手出爐，除去年冠亞軍黃貴裕、林智勝外，還有統一獅隊高國慶、布雷、兄弟象隊彭政閔、洋將東尼、陳冠任、誠泰COBRAS謝佳賢、林鴻遠、洋將考菲與興農牛隊張泰山，共計12名球員參加，今年全壘打大賽還特別與廠商合作，只要每位參賽者在最後一次失敗機會時能把特製金球擊出全壘打，廠商就捐出1萬元給罕見疾病基金會。
2005
07/02
統一獅在曹竣揚中繼四局無失分的優異表現下，以4比2力克La New，曹竣揚個人本季首勝開張，大橋穰也獲得他正式執掌獅隊總教練的第一勝。
2001
07/02
統一獅隊林朝煌、羅敏卿分別獲選六月投打MVP，六月十三日率先擊出生涯第1000支安打的羅敏卿，在六月份出賽13才，打擊率0.450、全壘打2支、貢獻8分打點；後援投手林朝煌，六月份登次9次，投12.1局，戰績1勝0敗6救援成功，獲得7個救援點，防禦率僅0.73。
2000
07/02
和信二比一擊敗統一，中止五連敗，郭李建夫連續一一六又三分之二局未被擊出全壘打，改寫隊史與本土投手紀錄。
1999
07/02
味全龍隊補進韓籍投手金德七，是繼俊國隊韓禧敏、金鐘國之後中華職棒再度出現的高麗殺手。
台南獅虎之戰，統一獅在三局下瘋狂進擊，打出十一支安打，包括平聯盟紀錄的單局連續十支安打，一舉攻下十分，終場十一比二擊敗三商虎隊，並寫下跨季對虎十二勝的紀錄。
1998
07/02
統一在高雄對三商三連戰，締造中華職棒史上首度三連戰全部逆轉勝，洋將喬峰兩場分別擊出再見安打和再見全壘打，連續蟬連單場MVP，這也是統一隊今年首度三連戰全勝。
1997
07/02
聯盟宣布下半季考生至九月三十日前都可以憑高中和大學聯招的准考證或錄取通知單到場看球。
1995
07/02
明星賽因雨順延一天。
1993
07/02
我國職棒越打越熱，美國最大的ESPN禮育有線電視網積極向中華職棒聯盟接洽現場立即轉播事宜。
職棒第140場之三商對俊國比賽，俊國隊黃忠義單場連續五支安打平記錄，連續六打數安打亦平記錄。
職棒第136場的象、鷹之戰，聯盟發布改判報告：改判為取消時報中外野手廖敏雄此次失誤記錄，並給予林易增場內全壘打記錄。
TOP
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
球隊沿革
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
中華職棒 版權所有 ©
                        2025
                        All rights reserved.
關注我們：
Facebook粉絲團
Instagram
YouTube頻道</content></page>