<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<page><url>https://www.cpbl.com.tw/xmdoc/cont?sid=0P182637289927186860</url><content>首頁
最新消息
賽程
成績看板
球隊戰績
Sub Menu
數據統計
Sub Menu
球隊
Sub Menu
球員
商城
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
登入丨註冊
English
CPBLTV
Back
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
Back
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
Back
球員點將錄
球員異動
登入丨註冊
English
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
最新消息
賽事新聞
新聞公告
賽程
成績看板
球隊戰績
本季球隊戰績
特殊統計
歷年球隊戰績
數據統計
單項排行榜
全記錄查詢
年度獎項得主
歷年全壘打明細
單月MVP
紀錄特別報導
球員
球員點將錄
球員異動
商城
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
CPBLTV
賽事新聞
首頁
賽事新聞
2025中職選秀共49人入選 韋宏亮成台鋼隊史第三位狀元郎
2025中職選秀共49人入選 韋宏亮成台鋼隊史第三位狀元郎
2025/06/30
【6/30台北】2025年台灣運彩中華職棒大聯盟新人球員選拔會今（30）日於台中頂粵吉品餐廳登場，本次選秀吸引各層級棒球菁英投入選秀，包括通過測試會的50名球員，共計179人參加，僅次於2022年185人，本屆選秀被喻為近年最撲朔迷離的一屆，手握狀元籤的台鋼雄鷹指名新北凱薩投手韋宏亮，也是隊史首度以狀元籤網羅投手，選秀會上唯一旅外球員黃暐傑則以探花身分獲味全龍青睞，今年選秀直至第10輪才結束，合計49名球員加入職棒殿堂。
在選秀開始前，中華職棒會長蔡其昌首先代表聯盟向球迷致上謝意，上半季中職平均進場人數比起往年成長超過20個百分點，會長除了感謝球迷朋友以實際行動支持台灣棒球，也勉勵參選球員們英雄不畏出身低，並以陳柏清、王威晨、高塩将樹等低順位珍珠為例，無論是以哪個順位加入職棒都只是起點，職棒不看選秀名次，成績跟拚勁才是生存道理，唯有努力不懈才能打出成績。
手握第一順位的台鋼雄鷹首輪指名投手韋宏亮，是中職史上罕見後援投手狀元郎，第二、三輪再網羅內野好手朱盟、平鎮主力投手邱立璿，投打潛力一步到位，主帥洪一中受訪時提到，球探評估能很快出賽，加上球隊陣中投手深度較為缺乏，但實際還是要等加盟球隊後，從訓練觀察是否能快速進入狀況，「每個位置都有缺，一開始有點不知道怎麼選，也有球探提朱盟，但最後共識是選投手，本來以為選了就沒朱盟了，沒想到第二輪還選得到蠻不錯的，每個球隊喜好不同，看起來應該都有選到自己喜歡的，至於效果好不好，要等時間來應證。」洪總另外指出，球隊主力打者多為左打，能在本次選秀帶回的打者都是右打，也恰巧補足戰力缺口。
來自普門高中的張育豪則成為富邦悍將欽點的榜眼，也創下普門校史選秀最高順位，談及對湛藍大軍印象，張育豪直言是支攻守都很強的球隊，「有被肯定感覺！過往努力沒有白費，希望身體健康練強壯一點，盡快上一軍。」除此之外，富邦第二輪選下「悍將鐵粉」劉承佑，成選秀會一大亮點，從死忠球迷到場上一份子，對於順利圓夢，劉承佑受訪時也難掩激動情緒，「很開心能如願加入我最心愛的球隊，被唱名當下差點哭出來，最喜歡的學長是江少慶跟戴培峰，喜歡少慶賢拜的自律跟培峰學長的引導能力，選秀前一天進場看球，最後一天當球迷，好好享受最後一次在觀眾席看球。」劉承佑也笑道：「我進場勝率蠻高的！」
味全龍首輪網羅曾有大聯盟經歷的黃暐傑，雖然選前資訊較少，但葉總表示持續追蹤黃暐傑狀況，有一定程度了解，期盼能帶給投手陣容一劑強心針，球隊本季投手傷兵頻傳，牛棚也出現新面孔分擔局數，因此透過選秀引進有經驗投手成目標，黃暐傑成不錯人選，預計8月中以前就有機會從牛棚出發亮相，「他的手有動過手術，如果要先發的話會等到明年，現在開始（出賽）也不會有這麼多投球數。」
第4順位的樂天桃猿則於首輪指名西苑高中左投鍾亦恩，為高卒投手中最高順位，身材與球速都具備想像空間，是選秀會上數一數二先發素材，主帥古久保健二也認證未來其將以先發投手為方向發展，值得一提的是，去年樂天第9輪指名的許賀捷選擇放棄加盟，今年捲土重來順位暴衝至第二輪，且再次獲樂天欽點，許賀捷笑道：「沒想過樂天會再選我！選前球隊有找我簽同意書，但畢竟去年沒談成，可能也不會再選我，自己估落在四、五輪，結果這麼前面迸出名字有嚇一跳，去年選秀時在國外，今年則是在現場，感覺差很多。」職棒路多等了一年，不只順位滿意，還在大四這年幫助輔大稱霸大專聯賽，讓許賀捷直呼是「完美的一年」！
統一7-ELEVEn獅第5順位選進正巧為獅迷的國立體大二刀流好手曾偉喆，第二輪再選進台南當地子弟哀宥宇，兩人在總教練林岳平眼中都具備先發潛力，至於曾偉喆是否有機會雙向發展？餅總趣答：「如果有比（林）安可會打可以試試看，如果沒有就去跑體能。」餅總也提到，選曾偉喆的設定就是投手，有觀察過投球，也是球隊需要人選，選秀過程照著計劃走，挑到的都是預期戰力，另點出第三輪的麥寮高中內野手王翾祐內外兼修，偏向工具人性質；第五輪的黃天賜從高一就是中華隊國手，期待能增添內野戰力。
順位排名最後的中信兄弟選擇相較被動，在各隊首輪瞄準投手搜刮的情形下，首輪指名穀保家商全能工具人蔡琞傑，教頭平野惠一坦言，因為是第六順位，選前就知道沒辦法選得稱心如意，但球探、領隊有好好溝通尋找最好決定，「有預設很多情境，考量重點是鎖定當下最好的野手，蔡琞傑最有魅力之處是能守內外野中線，也有很好的炮瓦，能在預設中拿到最好的選擇真是太好了。」此外本次選秀會兄弟選進5名投手為最多，平野教練點出有些選手養成需要一點時間，但主要補強投手戰力，希望球員們都能成長為超級巨星，扮演每個小球迷的偶像。
富邦悍將選到第10輪為最多，選進7人的台鋼則是最早結束指名球隊，其餘4隊皆挑選8人，台鋼挑選4位投手、內野、捕手、外野各1人；富邦4位投手、兩位捕手及4位外野手；味全5位投手、1位內野、兩位外野；樂天5投、兩內野及1捕手；統一5投、兩內野及1捕手；兄弟5投、兩內野及1捕手。
TOP
中信兄弟
統一7-ELEVEn獅
樂天桃猿
富邦悍將
味全龍
台鋼雄鷹
中華職棒大聯盟全球資訊網 The Official Site of CPBL
關於中職
聯絡我們
線上文物館
球場介紹
球隊沿革
棒球規則
棒球補述
聯盟規章
網站地圖
中華職棒 版權所有 ©
                        2025
                        All rights reserved.
關注我們：
Facebook粉絲團
Instagram
YouTube頻道</content></page>